[波台數學堂]教大家循環小數點做

循環小數，是從小數部分的某一位起，一個數字或幾個數字，依次不斷地重複出現的小數。可分為有限循環小數和無限循環小數。

例如：
10除以3
就會得出3.333333....直至無限既小數位
為左方便表達
我地會係重覆既小數上面加上小點
10除以3就會變成
.
3.3

我地了解左初步既做法之後，可以試下做一D練習

學校足球校隊前鋒射了55球，只入了1球。教練想找出他的入球轉化率，希望幫他改善狀況。試以循環小數表達其入球轉化率，並以百分比表示。

有野唔明記得舉手問

同學有野唔明唔好坐係度放底粒膠先得咖

阿蛇真係阿蛇

牙.
你黎學循環小數真係意義重大

0
因為太廢，俾人踢出校隊

我吾洗你教啦

no
教緊PhD
循環小數博士

系
你用粒. 真係用得出神入化

教錯sor9

出卷啦 仲甘多嗲

牙油咪jer

我今日真係學到好多野

叻

-.-今晚去忍油ok?

阿蛇，10除以3，變3.333..
那麼3.333...+3.333...+3.333...=9.999...

那0.000...1去哪了?

彌敦道9號